La production et le stockage de l'antimatière peuvent paraître très compliqué mais le jeu en vaut la chandelle :
l'antimatière est une incroyable source d'énergie et la transformation de la matière en énergie est très simple.

Quand une particule d'antimatière rencontre sa particule de matière correspondante,
les deux s'annihilent,
et la quantité de matière réduit drastiquement.
Le résultat de l'annihilation est différent selon chaque type de particules.

Par exemple l'annihilation de proton $p$ et d'antiproton $\overline{p}$ crée
3 pions
\footnote{un pion est une particule très légère composée d'une paire quark-antiquark, $\pi^{0} = u\overline{u} / d\overline{d}$, $\pi^{+} = u\overline{d}$, $\pi^{-} = d\overline{u}$}
(notés $\pi$): $\pi^{0}$(neutre), $\pi^{+}$(positif) et $\pi^{-}$(négatif).
La quantité des différents pions n'est pas égale avec chaque réaction,
mais on peut simplifier la réaction en moyenne par la formule : 
\[p\overline{p} \longrightarrow 1.5\pi^{+} + 2\pi^{0} + 1.5\pi^{-}\]
Ces pions sont propulsés à des vitesses proches de celle de la lumière et ont donc une grande quantité d'énergie.
\cite{proton_antiproton_annihilation}, \cite{niang:tel-03163848}. 
Cependant il reste de la masse et donc de l'énergie disponible dans les pions qu'on ne peut pas simplement exploiter.

\smallskip

C'est pourquoi on préfèrera l'annihilation d'un électron $e$ et d'un positon $\overline{e}$ qui
crée deux rayons gammas dans des directions opposées.
On représente donc cette annihilation avec la formule : 
\[ e\overline{e} \longrightarrow 2\gamma\]

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \captionsetup{width=.9\linewidth}
        \includegraphics[width=.9\linewidth]{1003230-Annihilation_dun_électron_avec_son_antiparticule.jpg}
        \caption{Annihilation d'un électron et de son antiparticule \cite{LarousseElectronPositron}}
    \end{center}
\end{figure}

Les photons ont une masse nulle, on peut donc utiliser la célèbre formule $E = mc^2$ pour calculer l'énergie produite :

Pour 0.5kg d'électrons et 0.5kg de positons on aura alors environ $9 \times 10^{16}$ joules produits,
Ce qui est l'équivalent de l'énergie obtenu en brulant 2.85 milliards de litres d'essence \cite{essenceJoule}.

\smallbreak

De plus, l'avantage de l'antimatière est qu'il est très simple de la transformer en énergie :
il suffit de la mettre en contact avec de la matière et de l'énergie est libérée.

\smallbreak

Grâce à cette grande quantité d'énergie transformable si facilement, 
de nombreux scientifiques calculent la possée fournie par une propulsion par antimatière dans une fusée. 
\cite{niang:tel-03163848}
En effet le principal problème d'une fusée dépassant le système solaire est le poids du carburant.
C'est pourquoi l'antimatière pourrait grandement aider dans ce domaine puisqu'elle permet de grandement réduire la masse du carburant.

De plus, l'antimatière peut etre utilisée pour des applications médicales.
La radiothérapie pourrait avoir de bien meilleurs résultats en irradiant quatre fois plus de cellules cancéreuses grâce à ce type de particule.
L'antimatière a donc des utilités en dehors de la production d'énergie.
